\beginsong{GROSZA NIE MAM}[ 
by={}]

\beginverse
\[e]Ja o drogę \[D]się nie pytam,
\[e]Bo \[D]nieważny \[e]dla mnie czas.
\[e]Nie zabiądzę, \[D]bo nie mogę,
\[e]Domu \[D]nie mam \[e]już od lat.
\endverse

\beginverse
\[G]Grosza nie mam \[D]i nie będę
\[G]Nigdy swego \[e]domu miał.
\[e]Ale zawsze \[D]robić będę
\[e]To, co \[D]tylko \[e]będę chciał.
\endverse

\beginverse
Jakiś drab kamieniem cisnął
Za mną, jak za jakim psem.
Dziwią wtedy się ludziska,
Ze coś pewnie ukraść chcę.
\endverse

\beginverse
Gdy mnie głód za gardło ściśnie,
To dwie ręce jeszcze mam,
Dziwią wtedy się ludziska,
Ze na chleb zarabiam sam.
\endverse

\beginverse
Spać pod drzewem jest wesoło,
A na trasie każdy brat,
Piasek sypie się pod koła, 
A ja wolny jak ten ptak.
\endverse

\beginverse
Idź, idź przed siebie, idź,
Nikt ci drogi nie zastąpi. 
O nic nie lękaj się,
Nikt ci drogi nie zastąpi.
\endverse

\endsong
